<paragraph>&lt;DOC&gt;
&lt;DOCNO&gt;gujarat_samachar_date_20021001_guj_gujarat_54_news6&lt;/DOCNO&gt;
&lt;TEXT&gt;
<ENAMEX TYPE="LOCATION">ગાંધીનગર</ENAMEX>, સોમવાર
<ENAMEX TYPE="LOCATION">ગુજરાત</ENAMEX>માં એક પછી એક નાગરિક સહકારી  બેંકો નબળી અને બંધ પડવાની લાંબા સમયથી ચાલતી પ્રક્રિયાથી લાખો  થાપણદારોનું હિત જોખમમાં મુકાયું હોઈ આ ગંભીર પ્રશ્ને આજે <ENAMEX TYPE="PERSON">મુખ્યમંત્રી </ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">શ્રી નરેન્દ્ર મોદી</ENAMEX>એ સહકારી ક્શેત્રના અગ્રણીઓ સાથે મહત્વની ચર્ચા-વિચારણા  કરી હતી અને તે સંબંધમાં કેટલાક નિર્ણયો લીધા હતા.
ડિરેક્ટરો નવું ધીરાણ લઈ  નહિ શકે: ધીરાણની સીધી વસુલાત માટે મેનેજરોને સત્તાા  આપવા ટુંકમાં વટહૂકમ બહાર પડાશે
આ નિર્ણય મુજબ <ENAMEX TYPE="LOCATION">ગુજરાત</ENAMEX>ની તમામ ૩૫૦  નાગરિક સહકારી બેંકો પૈકી જે ડિરેક્ટરોએ તેમની બેંકોમાંથી ધીરાણ  લીધું હોય તે તમામ ધીરાણ ત્રણ મહિનામાં વ્યાજ સાથે ભરી દેવાનો  નિર્ણય લેવાયો હતો. આ ઉપરાંત નવું ધીરાણ બેંકમાંથી ડિરેકટરોએ  લેવું નહિ અને જે તે બેંકમાં ડિરેકટરના હોદ્દા માટે ધીરાણ નહિ  લેવાની શરત નક્કી કરાઈ છે. એટલે કે જેમણે ધીરાણ લીધું હશે તે  કોઈપણ નાગરિક સહકારી બેંકની ડિરેક્ટર નહિ બની શકે.
આ સિવાય ધીરાણની વસુલાત માટે  નાગરિક બેંકના મેનેજરને જ સીધી સત્તાા મળી શકે તે માટે રાજ્ય  સરકાર આગામી પાંચ દિવસમાં જ વટહૂકમ બહાર પાડી આવી સત્તાા  આપતી જોગવાઈ લાગુ પાડશે.
આ બેઠકમાં એવો પણ નિર્ણય લેવાયો  હતો કે, જેમણે ધીરાણ લીધું હોય અને તેવા કિસ્સામાં એન.પી.એ.  થઈ ગયું હોય તો તેવા ધીરાણ લેનારા સામે કોર્ટમાં ફોજદારી  ફરિયાદ દાખલ કરવામાં આવશે.
આ બેઠકમાં સહકારી ક્શેત્રના અગ્રણીઓએ  એવો પણ અભિપ્રાય વ્યક્ત કર્યો હતો કે, જે બેંકમાં ૯૮ ટકા ડીપોઝીટ  વીમાથી સુરક્શિત હોય તેવી નબળી નાની બેંકો બંધ કરવી જોઈએ.  જ્યારે <ENAMEX TYPE="LOCATION">વીસનગર</ENAMEX>, <ENAMEX TYPE="LOCATION">ચરોતર</ENAMEX>, <ENAMEX TYPE="FACILITIES">કો.ઓ. બેન્ક ઓફ અમદાવાદ</ENAMEX> કે  જે શીડ્યુલ બેંકો છે તે કોઈપણ પ્રકારના પ્રયત્નો કરી ચાલું રાખવી જોઈએ.
બેઠકમાં ચર્ચા દરમ્યાન <ENAMEX  TYPE="FACILITIES">ગુજરાત  સ્ટેટ કો. ઓ. બેંક</ENAMEX>ના અધ્યક્શ <ENAMEX TYPE="PERSON">શ્રી જયરામભાઈ પટેલ</ENAMEX>ે જ્યારે એવો મુદ્દો  ઉપસ્થિત કર્યો કે, સહકારી બેંકો તરફથી દોષિત ડિરેકટરો કે  ડિફોલ્ટરો સામે ફોજદારી ફરિયાદો દાખલ કરવામાં  આવી હોય તેમ છતાં પગલાં લેવાતા નથી ત્યારે મુખ્યમંત્રીએ એવી ખાત્રી  આપી હતી કે, આવા કિસ્સામાં રાજ્ય સરકાર એક ખાસ અધિકારી નીમશે  અને તેમને આવા ફોજદારી ફરિયાદોના અમલ અંગે જરૂરી જવાબદારી  પણ સોંપવામાં આવશે.
નબળી અને માંદી નાગરિક સહકારી  બેંકોના કર્મચારીઓ તેમના પગારમાં ૨૫ ટકા કાપ સ્વૈચ્છિક ધોરણે  સ્વીકારશે અને નબળી બેંકોના કર્મચારીઓ પાંચ વર્ષ સુધી પગાર  વધારો, નવા કરાર, બોનસ વગેરેની માંગણીઓ કરશે નહિ એવી સમજુતિ  પણ આ બેઠકમાં થઈ હતી એમ પણ જાણવા મળ્યું છે.
સહકારી બેંકોના પ્રશ્નો અંગે સહાકરી  બેન્કીંગ ક્શેત્રના અગ્રણી પ્રતિનિધિઓ અને તજજ્ઞોની બનેલી એક સલાહકાર  સમિતિ રચવાનો નિર્ણય પણ આ બેઠકમાં લેવામાં આવ્યો હતો.
આ બેઠકમાં નાણાં મંત્રી <ENAMEX TYPE="PERSON">શ્રી નીતિનભાઈ  પટેલ</ENAMEX>, સહકાર રાજ્ય મંત્રી<ENAMEX TYPE="PERSON"> શ્રી વાડીભાઈ પટેલ</ENAMEX>, <ENAMEX TYPE="PERSON">અમદાવાદ કો.  ઓપરેટીવ બેંકના અધ્યક્શ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">શ્રી અમીતભાઈ શાહ</ENAMEX> તથા <ENAMEX TYPE="PERSON">શ્રી નટુમામા</ENAMEX> સહિત સહકારી  બેન્કીંગ ક્શેત્રના અગ્રણીઓએ ભાગ લીધો હતો.
મુખ્ય મંત્રીએ સહકારી બેન્કીંગ ક્શેત્રની  ઉજળી આબરૂ જળવાઈ રહે અને લાખો થાપણદારો તેની ધરોહર  છે તેના હિતોને કેન્દ્રસ્થાને રાખીને હિંમતપૂર્વક સામૂહિક જવાબદારીથી  નિર્ધાર સાથે નિર્ણયોના પરિણામલક્શી અમલ કરવા ઉપર ભાર મૂકયો  હતો. તેમણે સૂચવ્યું હતું કે <ENAMEX TYPE="PERSON">રિઝર્વ બેંકના ગવર્નર</ENAMEX> સાથે સહકારી બેન્કીંગના  પ્રશ્નોની સર્વગ્રાહી ચર્ચા યોજવા માટે તેઓ તત્પર છે. આ સંદર્ભમાં  સહકારી આગેવાનો અને સહકાર વિભાગ ચર્ચા માટેનો એજન્ડા નક્કી કરે તેવો  નિર્ણય કરવામાં આવ્યો હતો.
સહકારી બેન્કીંગ ક્શેત્ર માટે ઉભા થયેલા  અવિશ્વાસ અને શંકા કુશંકાનું વાતાવરણ દૂર કરવા માટેના વિવિધલક્શી  ઉપાયો અંગે તૈયાર કરેલો મુસદો ચર્ચા વિચારણાને અંતે મંજૂર  કરવામાં આવ્યો હતો. સહકારી બેન્કીંગ ક્શેત્રના કર્મચારીઓએ સ્વૈચ્છિક  રીતે જે બેંકના હિતમાં નિર્ણયો લીધા છે તેને પણ આવકાર આપવામાં  આવ્યો હતો.
  
                    ૨૦૦૦-૨૦૦૨,        
&lt;/TEXT&gt;
&lt;/DOC&gt;
</paragraph>