<paragraph>&lt;DOC&gt;
&lt;DOCNO&gt;gujarat_samachar_date_20020117_guj_national_5_news12&lt;/DOCNO&gt;
&lt;TEXT&gt;
બજેટ સત્રમાં <ENAMEX TYPE="ORGANISATION">એપીએમ</ENAMEX>નું  વિધેયક રજૂ કરવામાં આવશે
<ENAMEX TYPE="LOCATION">હલ્દીયા</ENAMEX>,તા.૧૬
<ENAMEX TYPE="PERSON">કેન્દ્રીય પેટ્રોલિયમ પ્રધાન</ENAMEX><ENAMEX TYPE="PERSON"> રામનાઇક</ENAMEX>ે  જણાવ્યું છે કે <ENAMEX TYPE="MATERIAL">પેટ્રોલિયમ</ENAMEX> ઉત્પાદનો પરની નિયંત્રિત કિંમત પધ્ધતિ  દૂર કરવા અંગેનું વિધેયક આગામી બજેટ સત્રમાં રજૂ કરાશે.  આ વિધેયકને હજી કેબિનેટની મંજુરી મળવાની બાકી છે. ચાલુ વર્ષના  ૧ એપ્રિલથી આ પધ્ધતિ દુર થયા છતાં <ENAMEX TYPE="MATERIAL">એલપીજી</ENAMEX> અને <ENAMEX TYPE="MATERIAL">કેરોસીન</ENAMEX>ની  સબસીડી ચાલુ રહેશે. હાલમાં <ENAMEX TYPE="MATERIAL">એલપીજી</ENAMEX> પર અપાતી રૂા.૯૫ની સબસીડી આગામી  ત્રણથી પાંચ વર્ષમાં ગ્રાહકો પાસેથી વસૂલ કરવાનું શરૂ કરાશે.
<ENAMEX TYPE="PERSON">ફૂલન</ENAMEX>નો પતિ <ENAMEX TYPE="PERSON">ઉમેદસિંહ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="LOCATION">મિરઝાપુર</ENAMEX>થી  ચૂંટણી લડશે
<ENAMEX TYPE="LOCATION">નવીદિલ્હી</ENAMEX>,તા.૧૬
અત્યાર સુધી રાજકારણમાં પ્રવેશવાનો  સતત ઇન્કાર કરનાર સ્વ. <ENAMEX TYPE="PERSON">ફૂલન દેવી</ENAMEX>ના પતિ <ENAMEX TYPE="PERSON">ઉમેદસિંહ</ENAMEX>ે <ENAMEX TYPE="ORGANISATION">ઉત્તારપ્રદેશ  વિધાનસભા</ENAMEX>ની <ENAMEX TYPE="LOCATION">મિરઝાપુર</ENAMEX> બેઠક પરથી ચૂંટણી લડવા ઉમેદવારી નોંધાવશે.  <ENAMEX   TYPE="LOCATION">મિરઝાપુર</ENAMEX>ની જનતાએ સ્વ. <ENAMEX TYPE="PERSON">ફૂલન</ENAMEX>ના અધૂરા કાર્યો પુરા કરવા મને કરેલા  દબાણને કારણે જ મેં રાજકારણમાં પ્રવેશવાનું નક્કી કર્યું હોવાનું  તેમણે ઉમેર્યું હતું.
<ENAMEX TYPE="LOCATION">રાજસ્થાન</ENAMEX>માં ૧૫ <ENAMEX TYPE="ORGANISM">મોર</ENAMEX> મૃત હાલતમાં  મળી આવ્યા
<ENAMEX TYPE="LOCATION">રાજસનંદ</ENAMEX> (<ENAMEX TYPE="LOCATION">રાજસ્થાન</ENAMEX>) તા.૧૬
<ENAMEX   TYPE="LOCATION">રાજસ્થાન</ENAMEX>ના <ENAMEX TYPE="LOCATION">કાંકરોલી</ENAMEX> વિસ્તારમાં આવેલા  બે ખેતરમાંથી ૧૫ <ENAMEX TYPE="ORGANISM">મોર</ENAMEX>ના મૃતદેહ મળી આવતાં સમગ્ર પંથકમાં અરેરાટી  ફેલાઈ ગઈ છે. <ENAMEX TYPE="LOCATION">કાંકરોલી -એમ.ડી. સરહદ</ENAMEX>ે આવેલા આ ખેતરોમાંથી  મૃત હાલતમાં મળી આવેલા ૧૫ <ENAMEX TYPE="ORGANISM">રાષ્ટ્રીય પક્શી</ENAMEX> <ENAMEX   TYPE="ORGANISM">મોર</ENAMEX>ના કરૂણ અંજામ પાછળનું  કારણ જાણવા મળ્યું નથી.
<ENAMEX   TYPE="ORGANISM">મોર</ENAMEX> ખેતરોની વાડની પાસેથી મળીઆવ્યા  હતા. જ્યારે ખેતરોમાં પાક લહેરાઈ રહ્યો હતો. <ENAMEX TYPE="ORGANISM">પંખીઓ</ENAMEX>ના ખાવામાં  કોઈ ઝેરી બીજ આવી ગયા હોય એમ મનાય છે. ગયે વર્ષે પણ <ENAMEX TYPE="LOCATION">એમ.ડી</ENAMEX>.  અને <ENAMEX TYPE="LOCATION">નાંદોલી</ENAMEX> ગામમાં કેટલાક <ENAMEX  TYPE="ORGANISM">મોર</ENAMEX> મૃત્યુ પામ્યા હતા.
<ENAMEX TYPE="FACILITIES">કાબૂલ ઇન્ટરનેશનલ એરપોર્ટ</ENAMEX> શરૂ  થયું
<ENAMEX TYPE="LOCATION">કાબૂલ</ENAMEX>,તા.૧૬
ભારે બોંબમારાનો ભોગ બનેલું <ENAMEX TYPE="FACILITIES">કાબૂલ  ઇન્ટરનેશનલ એરપોર્ટ</ENAMEX> આજે પુન: સત્તાાવાર રીતે શરૂ થયું હતું.  આગામી સપ્તાહથી વિદેશી વિમાનોની અવરજવર પણ શરૂ થઇ જશે. ડિસેમ્બર  મહિનાથી આ એરપોર્ટ પરથી ડીમેસ્ટીક ફ્લાઇટો મર્યાદિત ધોરણે  શરૂ કરાઇ હતી. મુખ્ય રન-વે ઉપર સમારકામ અને સુરંગોની સફાઇ બાદ  એરપોર્ટ પુન: શરૂ થયું હતું.
<ENAMEX TYPE="ORGANISATION">અફઘાન એરલાઇન્સ</ENAMEX> પરથી પ્રતિબંધ  હટ્યો
<ENAMEX TYPE="ORGANISATION">યુએન</ENAMEX>,તા.૧૬
<ENAMEX TYPE="ORGANISATION">યુએન સુરક્શા સમિતિ</ENAMEX>એ <ENAMEX TYPE="LOCATION">અફઘાનિસ્તાન</ENAMEX>ની  ડોમેસ્ટીક એરલાઇન-<ENAMEX TYPE="ORGANISATION">એરિયાના</ENAMEX> પરથી પ્રતિબંધ ઉઠાવી લીધો છે.  ગયા વર્ષે <ENAMEX TYPE="PERSON">બિન લાદેન</ENAMEX>ને સોંપી દેવા <ENAMEX TYPE="PERSON">તાલીબાનો</ENAMEX> ઉપર દબાણ  લાવવા <ENAMEX   TYPE="ORGANISATION">યુએન</ENAMEX> દ્વારા આ પ્રતિબંધ લાદવામાં આવ્યો હતો. જો  કે, એરલાઇન્સને તેનું કામકાજ શરૂ કરવા સપ્તાહો લાગશે કારણ કે એક  બે વિમાનોને બાદ કરતાં તેના તમામ વિમાનો નાશ પામ્યા છે.
<ENAMEX TYPE="PERSON">ફર્નાન્ડિઝ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="LOCATION">અમેરિકા</ENAMEX> પહોંચ્યા
<ENAMEX TYPE="PERSON">ભારતના સંરક્શણ પ્રધાન</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">જ્યોર્જ ફર્નાન્ડિઝ</ENAMEX>  છ દિવસના પ્રવાસે આજે <ENAMEX TYPE="LOCATION">અમેરિકા</ENAMEX> પહોંચ્યા છે. <ENAMEX TYPE="PERSON">ફર્નાન્ડિઝ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">બુશ</ENAMEX> વહીવટી  તંત્રના ટોચના અધિકારીઓને પણ મળશે <ENAMEX   TYPE="LOCATION">અમેરિકા</ENAMEX>થી હથિયારો ખરીદવા  પર પણ વાતચીત થશે.
<ENAMEX TYPE="PERSON">ભારત</ENAMEX>થી રવાના થતાં પહેલાં <ENAMEX TYPE="PERSON">ફર્નાન્ડીઝે</ENAMEX>  ગઇકાલે સાંજે પત્રકારોને જણાવ્યું હતું કે તેઓ હથિયારો અને સાધનોની  શોપીંગ લીસ્ટ લઇને <ENAMEX   TYPE="LOCATION">અમેરિકા</ENAMEX> જઇ રહ્યાં નથી તેમ છતાં પણ તેમણે કહ્યું  કે ગયા વર્ષે જુલાઇમાં <ENAMEX TYPE="PERSON">શ્રી રમ્સફિલ્ડ</ENAMEX>ના <ENAMEX TYPE="LOCATION">દિલ્હી</ENAMEX> પ્રવાસ દરમિયાન  તેમને સોંપવામાં આવેલી યાદીને જલ્દીથી મંજુરી આપવા માટે  <ENAMEX   TYPE="PERSON">ભારત</ENAMEX> મુકશે.
ઘાસચારા કૌભાંડમાં <ENAMEX TYPE="ORGANISATION">સીબીઆઇ</ENAMEX>ને  નોટિસ
<ENAMEX TYPE="ORGANISATION">સુપ્રિમ કોર્ટે</ENAMEX> આજે <ENAMEX TYPE="PERSON ">બિહારના માજી મુખ્યપ્રધાનો</ENAMEX>  <ENAMEX TYPE="PERSON">લાલુપ્રસાદ યાદવ</ENAMEX> અને <ENAMEX TYPE="PERSON">જગન્નાથ મિશ્રા</ENAMEX>એ <ENAMEX TYPE="ORGANISATION">ઝારખંડ વડી અદાલત</ENAMEX>ના  નિર્ણયને પડકારતી કરેલી અરજી અંગે <ENAMEX TYPE="ORGANISATION">સીબીઆઇ</ENAMEX>ને નોટિસ પાઠવી છે. સોમવારે  આ અંગેની વધુ સુનાવણી હાથ ધરવામાં આવશે.
<ENAMEX TYPE="ORGANISATION">ઝારખંડ વડી અદાલત</ENAMEX>ે તા.૧૦ જાન્યુઆરીના  રોજ બંનેની જામીન અરજી રદ કરી હતી.
<ENAMEX TYPE="LOCATION">ભિલોડા</ENAMEX> નજીક એક પરણેતરની હત્યા
<ENAMEX TYPE="LOCATION">મેઘરજ</ENAMEX>, તા. ૧૬
<ENAMEX TYPE="LOCATION">સાબરકાંઠા</ENAMEX> જિલ્લાના <ENAMEX TYPE="LOCATION">ભિલોડા</ENAMEX> તા.ના  <ENAMEX TYPE="LOCATION">વણઝર</ENAMEX> ગામે એક પરણેતર મહિલાની હત્યા પરિવારજનોએ કરતાં સારા યે પંથકમાં  ચકચાર જગાવી છે.
વિગત એવી છે કે <ENAMEX   TYPE="LOCATION">ભિલોડા</ENAMEX> તા.ના <ENAMEX TYPE="LOCATION">દહે</ENAMEX>ગામડીના  <ENAMEX TYPE="PERSON">વસંતબા જાડેજા</ENAMEX>ને તાલુકાના મોટી <ENAMEX TYPE="LOCATION">વણઝર</ENAMEX> ગામે <ENAMEX TYPE="PERSON">નટવરસિંહ</ENAMEX> જોડે પરણાવેલ લગ્ન  બાદ ત્રણ સંતાનો હતા ગઈકાલે પરિવારજનોમાં કંકાસ થતાં <ENAMEX TYPE="PERSON">શ્રીમતી  વસતબા</ENAMEX>નું <ENAMEX TYPE="ORGANISM">ગળુ</ENAMEX> દબાવી મોત નિપજ્યું હતું ત્યાં બનાવની જાણ થતાં  <ENAMEX TYPE="PERSON">અનારસિંહ જાડેજા</ENAMEX>એ <ENAMEX TYPE="FACILITIES">શામળાજી પોલીસ સ્ટેશન</ENAMEX>ે <ENAMEX TYPE="PERSON">નવનલિંહ</ENAMEX>, <ENAMEX TYPE="PERSON">રમીલાબા</ENAMEX>, <ENAMEX TYPE="PERSON">કમળાબા </ENAMEX> અને <ENAMEX TYPE="PERSON">દેવેન્દ્રસિંહ જાડેજા</ENAMEX> સામે ફરિયાદ નોંધાવેલ છે. આરોપીઓ  ફરાર થઈ ગયા છે.
                             
&lt;/TEXT&gt;
&lt;/DOC&gt;
</paragraph>