 O
gujarat_samachar_date_20021001_guj_gujarat_54_news6 O
ગાંધીનગર B-LOCATION
, O
સોમવાર O
ગુજરાત B-FACILITIES
માં O
એક O
પછી O
એક O
નાગરિક O
સહકારી O
બેંકો O
નબળી O
અને O
બંધ O
પડવાની O
લાંબા O
સમયથી O
ચાલતી O
પ્રક્રિયાથી O
લાખો O
થાપણદારોનું O
હિત O
જોખમમાં O
મુકાયું O
હોઈ O
આ O
ગંભીર O
પ્રશ્ને O
આજે O
મુખ્યમંત્રી B-PERSON
શ્રી B-PERSON
નરેન્દ્ર I-PERSON
મોદી I-PERSON
એ O
સહકારી O
ક્શેત્રના O
અગ્રણીઓ O
સાથે O
મહત્વની O
ચર્ચા-વિચારણા O
કરી O
હતી O
અને O
તે O
સંબંધમાં O
કેટલાક O
નિર્ણયો O
લીધા O
હતા O
. O

ડિરેક્ટરો O
નવું O
ધીરાણ O
લઈ O
નહિ O
શકે: O
ધીરાણની O
સીધી O
વસુલાત O
માટે O
મેનેજરોને O
સત્તાા O
આપવા O
ટુંકમાં O
વટહૂકમ O
બહાર O
પડાશે O
આ O
નિર્ણય O
મુજબ O
ગુજરાત B-FACILITIES
ની O
તમામ O
૩૫૦ O
નાગરિક O
સહકારી O
બેંકો O
પૈકી O
જે O
ડિરેક્ટરોએ O
તેમની O
બેંકોમાંથી O
ધીરાણ O
લીધું O
હોય O
તે O
તમામ O
ધીરાણ O
ત્રણ O
મહિનામાં O
વ્યાજ O
સાથે O
ભરી O
દેવાનો O
નિર્ણય O
લેવાયો O
હતો O
. O

આ O
ઉપરાંત O
નવું O
ધીરાણ O
બેંકમાંથી O
ડિરેકટરોએ O
લેવું O
નહિ O
અને O
જે O
તે O
બેંકમાં O
ડિરેકટરના O
હોદ્દા O
માટે O
ધીરાણ O
નહિ O
લેવાની O
શરત O
નક્કી O
કરાઈ O
છે O
. O

એટલે O
કે O
જેમણે O
ધીરાણ O
લીધું O
હશે O
તે O
કોઈપણ O
નાગરિક O
સહકારી O
બેંકની O
ડિરેક્ટર O
નહિ O
બની O
શકે O
. O

આ O
સિવાય O
ધીરાણની O
વસુલાત O
માટે O
નાગરિક O
બેંકના I-PERSON
મેનેજરને O
જ O
સીધી O
સત્તાા O
મળી O
શકે O
તે O
માટે O
રાજ્ય O
સરકાર O
આગામી O
પાંચ O
દિવસમાં O
જ O
વટહૂકમ O
બહાર O
પાડી O
આવી O
સત્તાા O
આપતી O
જોગવાઈ O
લાગુ O
પાડશે O
. O

આ O
બેઠકમાં O
એવો O
પણ O
નિર્ણય O
લેવાયો O
હતો O
કે, O
જેમણે O
ધીરાણ O
લીધું O
હોય O
અને O
તેવા O
કિસ્સામાં O
એન.પી.એ O
. O

થઈ O
ગયું O
હોય O
તો O
તેવા O
ધીરાણ O
લેનારા O
સામે O
કોર્ટમાં O
ફોજદારી O
ફરિયાદ O
દાખલ O
કરવામાં O
આવશે O
. O

આ O
બેઠકમાં O
સહકારી O
ક્શેત્રના O
અગ્રણીઓએ O
એવો O
પણ O
અભિપ્રાય O
વ્યક્ત O
કર્યો O
હતો O
કે, O
જે O
બેંકમાં O
૯૮ O
ટકા O
ડીપોઝીટ O
વીમાથી O
સુરક્શિત O
હોય O
તેવી O
નબળી O
નાની O
બેંકો O
બંધ O
કરવી O
જોઈએ O
. O

જ્યારે O
વીસનગર B-LOCATION
, O
ચરોતર B-LOCATION
, O
કો.ઓ O
. O

બેન્ક I-FACILITIES
ઓફ I-FACILITIES
અમદાવાદ B-PERSON
કે O
જે O
શીડ્યુલ O
બેંકો O
છે O
તે O
કોઈપણ O
પ્રકારના O
પ્રયત્નો O
કરી O
ચાલું O
રાખવી O
જોઈએ O
. O

બેઠકમાં O
ચર્ચા O
દરમ્યાન O
ગુજરાત B-FACILITIES
સ્ટેટ I-FACILITIES
કો O
. O

ઓ O
બેંક I-FACILITIES
ના O
અધ્યક્શ I-PERSON
શ્રી B-PERSON
જયરામભાઈ I-PERSON
પટેલ I-PERSON
ે O
જ્યારે O
એવો O
મુદ્દો O
ઉપસ્થિત O
કર્યો O
કે, O
સહકારી O
બેંકો O
તરફથી O
દોષિત O
ડિરેકટરો O
કે O
ડિફોલ્ટરો O
સામે O
ફોજદારી O
ફરિયાદો O
દાખલ O
કરવામાં O
આવી O
હોય O
તેમ O
છતાં O
પગલાં O
લેવાતા O
નથી O
ત્યારે O
મુખ્યમંત્રીએ O
એવી O
ખાત્રી O
આપી O
હતી O
કે, O
આવા O
કિસ્સામાં O
રાજ્ય O
સરકાર O
એક O
ખાસ O
અધિકારી O
નીમશે O
અને O
તેમને O
આવા O
ફોજદારી O
ફરિયાદોના O
અમલ O
અંગે O
જરૂરી O
જવાબદારી O
પણ O
સોંપવામાં O
આવશે O
. O

નબળી O
અને O
માંદી O
નાગરિક O
સહકારી O
બેંકોના O
કર્મચારીઓ O
તેમના O
પગારમાં O
૨૫ O
ટકા O
કાપ O
સ્વૈચ્છિક O
ધોરણે O
સ્વીકારશે O
અને O
નબળી O
બેંકોના O
કર્મચારીઓ O
પાંચ O
વર્ષ O
સુધી O
પગાર O
વધારો, O
નવા O
કરાર, O
બોનસ O
વગેરેની O
માંગણીઓ O
કરશે O
નહિ O
એવી O
સમજુતિ O
પણ O
આ O
બેઠકમાં O
થઈ O
હતી O
એમ O
પણ O
જાણવા O
મળ્યું O
છે O
. O

સહકારી O
બેંકોના O
પ્રશ્નો O
અંગે O
સહાકરી O
બેન્કીંગ O
ક્શેત્રના O
અગ્રણી O
પ્રતિનિધિઓ O
અને O
તજજ્ઞોની O
બનેલી O
એક O
સલાહકાર O
સમિતિ O
રચવાનો O
નિર્ણય O
પણ O
આ O
બેઠકમાં O
લેવામાં O
આવ્યો O
હતો O
. O

આ O
બેઠકમાં O
નાણાં O
મંત્રી O
શ્રી B-PERSON
નીતિનભાઈ I-PERSON
પટેલ I-PERSON
, O
સહકાર O
રાજ્ય O
મંત્રી O
શ્રી B-PERSON
વાડીભાઈ I-PERSON
પટેલ I-PERSON
, O
અમદાવાદ B-PERSON
કો O
. O

ઓપરેટીવ I-PERSON
બેંકના I-PERSON
અધ્યક્શ I-PERSON
શ્રી B-PERSON
અમીતભાઈ I-PERSON
શાહ I-PERSON
તથા O
શ્રી B-PERSON
નટુમામા I-PERSON
સહિત O
સહકારી O
બેન્કીંગ O
ક્શેત્રના O
અગ્રણીઓએ O
ભાગ O
લીધો O
હતો O
. O

મુખ્ય O
મંત્રીએ O
સહકારી O
બેન્કીંગ O
ક્શેત્રની O
ઉજળી O
આબરૂ O
જળવાઈ O
રહે O
અને O
લાખો O
થાપણદારો O
તેની O
ધરોહર O
છે O
તેના O
હિતોને O
કેન્દ્રસ્થાને O
રાખીને O
હિંમતપૂર્વક O
સામૂહિક O
જવાબદારીથી O
નિર્ધાર O
સાથે O
નિર્ણયોના O
પરિણામલક્શી O
અમલ O
કરવા O
ઉપર O
ભાર O
મૂકયો O
હતો O
. O

તેમણે O
સૂચવ્યું O
હતું O
કે O
રિઝર્વ B-PERSON
બેંકના I-PERSON
ગવર્નર I-PERSON
સાથે O
સહકારી O
બેન્કીંગના O
પ્રશ્નોની O
સર્વગ્રાહી O
ચર્ચા O
યોજવા O
માટે O
તેઓ O
તત્પર O
છે O
. O

આ O
સંદર્ભમાં O
સહકારી O
આગેવાનો O
અને O
સહકાર O
વિભાગ O
ચર્ચા O
માટેનો O
એજન્ડા O
નક્કી O
કરે O
તેવો O
નિર્ણય O
કરવામાં O
આવ્યો O
હતો O
. O

સહકારી O
બેન્કીંગ O
ક્શેત્ર O
માટે O
ઉભા O
થયેલા O
અવિશ્વાસ O
અને O
શંકા O
કુશંકાનું O
વાતાવરણ O
દૂર O
કરવા O
માટેના O
વિવિધલક્શી O
ઉપાયો O
અંગે O
તૈયાર O
કરેલો O
મુસદો O
ચર્ચા O
વિચારણાને O
અંતે O
મંજૂર O
કરવામાં O
આવ્યો O
હતો O
. O

સહકારી O
બેન્કીંગ O
ક્શેત્રના O
કર્મચારીઓએ O
સ્વૈચ્છિક O
રીતે O
જે O
બેંકના I-PERSON
હિતમાં O
નિર્ણયો O
લીધા O
છે O
તેને O
પણ O
આવકાર O
આપવામાં O
આવ્યો O
હતો O
. O

૨૦૦૦-૨૦૦૨, O

